# M158

in dem Modul 158 ist das Thema die Migration von Software

## Um was geht es?

Die Migration von Software bezieht sich auf den Prozess des Umzugs einer bestehenden Software von einem System oder einer Plattform auf eine andere. Dies kann verschiedene Aspekte umfassen, wie zum Beispiel die Übertragung von Daten, die Anpassung an neue Umgebungen oder die Aktualisierung der Software-Version. Eine erfolgreiche Migration erfordert sorgfältige Planung, um sicherzustellen, dass die Funktionalität und Integrität der Software während des Übergangs erhalten bleiben.

## Gründe für Software Migration

- Technologischer Fortschritt: Neue Technologien bieten verbesserte Funktionen, Leistung und Sicherheit.
- Skalierbarkeit: Eine Migration ermöglicht die Anpassung an wachsende Nutzungsanforderungen.
- Kostenoptimierung: Einsparungen durch Nutzung kostengünstigerer Lösungen wie Open-Source-Software oder Cloud-Services.
- Integration und Interoperabilität: Eine Migration ermöglicht die nahtlose Integration mit anderen Systemen und Anwendungen.
- Wartbarkeit und Unterstützung: Veraltete Software kann Probleme bei der Wartung und Unterstützung verursachen.
- Compliance: Eine Migration kann erforderlich sein, um den Anforderungen von Compliance-Standards zu entsprechen.
- Benutzerfreundlichkeit: Verbesserung der Benutzererfahrung durch den Umzug auf eine benutzerfreundlichere Software.
  Legacy-Systeme: Ablösung veralteter Systeme durch modernere Lösungen.
- Effizienzsteigerung: Eine Migration kann die Effizienz von Geschäftsprozessen und Arbeitsabläufen verbessern.
- Datenmigration: Der Wechsel auf eine neue Plattform erfordert die Übertragung von Daten aus dem alten System.
